{
    "question": "Demonstrasi para mahasiswa termasuk penyampaian pendapat secara...    APBD ditetapkan olleh pemerintah daerah bersama DPRD setiap...\r\npemerintah dan DPRD memiliki hak yang sama dalam perumusan...\r\ntujuan bangsa Indonesia dijabarkan lebih lanjut dalam...\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Demonstrasi para mahasiswa termasuk penyampaian pendapat secara : Lisan<br>APBD ditetapkan oleh pemerintah daerah bersama DPRD setiap : 1 Januari<br>Pemerintah dan DPRD memiliki hak yang sama dalam perumusan : Perda<br>Tujuan bangsa Indonesia dijabarkan lebih lanjut dalam : Pembukaan UUD alinea ke IV",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Demonstrasi para mahasiswa termasuk penyampaian pendapat secara : Lisan<br>APBD ditetapkan oleh pemerintah daerah bersama DPRD setiap : 1 Januari<br>Pemerintah dan DPRD memiliki hak yang sama dalam perumusan : Perda<br><br>Tujuan bangsa Indonesia dijabarkan lebih lanjut dalam : Pembukaan UUD alinea ke IV</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kawasan-negara-negara-asia-tenggara-dinyatakan-sebagai-wilayah-da-719",
            "question": "Kawasan negara negara asia tenggara dinyatakan sebagai wilayah damai, bebas, dan netral karena ...    a. kaya sumber daya alam dan penduduknya besar\r\nb. menjadi jalur lalu lintas international\r\nc. menjadi arena perebutan pengaruh\r\nd. memiliki sumber daya manusia yang berkualitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban B (Menjadi jalur lalu lintas international)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-stuktur-organisasi-asean-840",
            "question": "Jelaskan stuktur organisasi ASEAN!\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Struktur Organisasi ASEAN<br><span>Struktur organisasi ASEAN yang selama ini berdasarkan Deklarasi Bangkok mengalami perubahan paska penandatanganan Piagam ASEAN</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-yang-di-sepakati-dari-hasil-ktt-asean-7-adalah-217",
            "question": "Konvensi yang di sepakati dari hasil KTT asean 7 adalah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konvensi\u00a0ASEAN mengenai Pemberantasan Terorisme,\u00a0<span>karena menyangkut serangan terorisme pada gedung WTC di Amerika.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peran-indonesia-dalam-organisasi-apec-dan-opec-494",
            "question": "Apa saja Peran Indonesia Dalam Organisasi APEC dan OPEC?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Peran Indonesia Dalam Organisasi APEC dan OPEC <strong>yaitu Indonesia menjadi salah satu pendiri APEC dan menjadi salah satu anggota OPEC.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>APEC merupakan organisasi kerjasama ekonomi di Asia Pasifik. sedangkan OPEC merupakan organisasi negara-negara pengeskpor minyak, Tidak heran Indonesia menjadi salah satu anggota OPEC, karena Indonesia merupakan negara kaya akan bahan tambang, termasuk minyak, Oleh sebab itu negara kita dapat mengambil bagian dari organisasi ini, bahkan indonesia beberapa kali keluar menjadi anggota OPEC karena tidak setuju dengan kebijakan OPEC dalam mengontrol harga minyak dunia dengan membatasi tingkat produksinya.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Materi tentang negara-negara pendiri OPEC https://brainly.co.id/tugas/21535541</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Mapel : PPKN</p><p>Kelas :</p><p>Bab :</p><p>Kode :</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bidang-kerjasama-negara-negara-asean-yang-dilakukan-adalah-abid-980",
            "question": "Bidang kerjasama negara negara asean yang dilakukan adalah:    a.bidang politik\r\nb.bidang ekonomi\r\nc.bidang sosial budaya\r\ntuliskan masing masing 5 contoh kerjasama setiap bidang di atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bidang politik \n*kayaknya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-setiap-negara-memiliki-kepentingan-891",
            "question": "Jelaskan mengapa setiap negara\u00a0memiliki kepentingan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setiap negara punya kepentingan,tidak lain adalah kepentingan untuk mensejahterakan masyarakatnya, untuk berinteraksi dengan negara internasional lainnya, kepentingan untuk mengatur negaranya sendiri, bekerja sama dengan negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena setiap negara penting<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-cara-menghargai-suara-terbanyak-522",
            "question": "Sebutkan 6 cara menghargai suara terbanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span>-\u00a0</span></span>Melaksanakan keputusan dengan tanggung jawab<br></span><span><span><span>-\u00a0</span></span>Menghargai orang yang terpilih<br>-</span><span><span><span>\u00a0</span></span>Menghormati orang yang tidak terpilih\u00a0<br>-</span><span><span><span>\u00a0</span></span>Orang yang terpilih tidak sombong<br>-\u00a0</span><span>Orang yang terpilih tidak mengejek<br></span><span><span>-<span>\u00a0</span></span><span>Mengucapkan selamat kepada orang yang terpilih<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- melaksanakan apa yg sudah menjadi tugas itu<br>-\u00a0menerima dengan lapang dada<br>- melaksanakan keputusan dgn tanggung jawab<br>- \u00a0mengucapkan selamat kpd orang itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-latar-belakang-indonesia-sebagai-markas-komite-panganpert-153",
            "question": "1. apa latar belakang indonesia sebagai markas komite pangan,pertanian,dan kehutanan ASEAN 2. apa latar belakangIndonesia menandatangani kerjasama di bidang energi,jasa,dan hak cipta ASEAN 3.apa latar belakang indonesia menyalurkan tenaga kerja ke Malaysia (TKI)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.karna indonesia memilik banyak lahan sawah dan hutan<br>3. karna tidak adanya lap kerja rakyat indonesia,maka dikirim ke luar negeri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-peran-penting-pbb-bagi-kemerdekaan-indonesia-adalah-814",
            "question": "Salah satu peran penting PBB bagi kemerdekaan indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberikan\u00a0celah bagi indonesia\u00a0untuk menyampaikan pndpatnya\u00a0di pbb<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sebagai negara baru pasca perang dunia kedua yang masih berusaha \nmemperjuangkan kedaulatan, Indonesia tentu membutuhkan dukungan negara \nberpengaruh di dunia internasional. Keberpihakan dunia internasional \nbagi kemeredekaan, akan menjadi jalan mulus bagi Indonesia keluar dari \npenjajahan. Spector mengungkap salah satu negara yang memiliki posisi \npenting di PBB saat itu adalah Amerika. Meski di sisi lain, tindakan \nkolonialisme yang dilakukan Belanda kepada Hindia Belanda juga tidak \nlepas dari intervensi Amerika. \u201cNamun Amerika kemudian berbalik \nmendukung Indonesia<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tuntutan-yang-dicetuskan-pada-konferensi-asia-afrika-787",
            "question": "Apakah Tuntutan yang dicetuskan pada Konferensi Asia-Afrika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertikaian antar negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau yg menjadi tuntutan indonesia sih keknya\nminta dukungan untuk merebut irian barat dari tangan belanda cz waktu itu disidang pbb indonesia tidak mendapat dukungan dari negara lain khususnya eropa...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}